公司有四成大陸人,你問我答

有六十幾個大陸人
工種問題,小弟寫WEB的,由於要拿requirement
所以全部都交過手....

同大陸人做野真係一絕
第一個題由我開,大陸人係咪全部都仆街呢?

係,係工作上,每一個都仆街到入肉

幾時走

拿埋bonus預左玩獲勁既

公司講蝗語？

點仆街法

講蝗語無咩所謂,不過我係堅持講廣東話,交繁體字REPORT
所以佢地成日問我講乜鳩

1.
你做既doc,寫左幾萬字,落晒自己credit
佢同你轉晒殘體,del你兩句,加兩句,跟手改晒你credit話係佢寫

2.
一個問題需要年尾先匯報,你同個大陸佬分享,佢會走入去同大老細講自己搵到呢個問題
即係有人教你渣車,跟住你會同人講架車係你發明係你製造咁

3.
基本上,每一個大陸人都係有後台,不論強弱,每一個大陸人入職都唔洗做written test,所以好多都係無實力,英文唔得,IT技術唔得,但係每次開會都會提一d on9議案,你用技術bam到佢口啞佢就會話係xx介紹

4.
個個都會講"我明白","我知道","好簡單"
比如問你問題,你解釋完佢聽,佢會話好簡單,我一早應該明白
又比如好絕對既問題,公司養馬,佢會問你,你地呢到係咪淨係養鹿....我真係唔識答,唯有兜口兜面串佢,你連馬同鹿都唔識分?佢地就真係個個都會話"我知道"...

有人想知再寫

頭2點冇得出聲?
啲大陸狗做咩職位

香港嘅未來 宜家好多紅色背景二代入左政府做助理，未來可能接手重要部門

出左聲都無用架
佢做到野,等於叻仔
你香港人做到野係應份

你篤爆人地偷野,即係破壞公司安寧
人地篤爆你蛇王,即係為公司設想

個龍門為人而搬

我同我上司講,要自保一定係將自己手上最值錢既野拿穩
佢港豬到呢....唔想提佢

有大陸人做同事真係好濕鳩
我公司都有件新移民
正一垃圾臭西食屎狗

最睇唔過眼有個senior developer
幫公司做過無數project.....有料

但係一個唔該,空降一條垃圾manager騎住佢....
佢手頭上既project變晒係呢個manager做....
我地個個香港人都睇唔順眼,正準備大反擊

會唔會想食班大陸女軟飯

哈,真係屌左一個大陸妹
但個心態係抱住撚慰安婦咁屌

本官命令你將反擊方案一五一十講哂出黎！

全公司最搵錢既資產係我地手上

工作我要同大陸人聯絡 只可以講佢地好蠢

我果到既廢人落手落腳做野就扮蠢
搞事就醒到仆街

我做工程既
啲大陸人計數好勁 咩式都背得出
但只要現場有任何改動 唔似參考書既題目咁ideal
就會即刻啞左乜都唔識做

蠢唔緊要，最大獲係扮明

Lm

嘩屌,你好撚中point

more

我都頂唔順大陸文化
個個坐係到等人做野

同埋，大陸人真係好閪蠢

呢幾樣交過手既大陸人大部分都係咁

呢樣最有興趣 more

我都有大陸人同事

想問下Ching,覺唔覺蝗種人真係特別豬閪？蠢到核爆個隻呢

留名

有冇試過用英文寫report？
睇死佢睇都唔撚睇得明

係

我都成日要返大陸出差，
有啲on9大陸人真係好撚誇張，
扮明，
之後仲要做埋啲無謂野比你睇表現出佢有幾明
然後你交比佢跟，
一個星期之後問佢做成點，
佢話：其實我唔太明

然後仲要屈鳩你解釋得唔清楚，
好彩我同佢任何溝通都文字留底，
然後send 返比佢老細睇

我反而覺得叻仔都有唔少，
不過成長環境令到佢地變左大仆街

十三億人口冇叻仔就奇

我公司果啲都係咁
乜春都話得，乜春都話明
講多兩句仲要嫌你煩，實質明條鐵
除左搞事，收枱底錢之外，乜都搞唔掂

傾多D,食LUNCH一齊...夜晚食埋飯先收工
佢地唔係個個都有咁多FD係香港

咁悶囉,有需要...咪食得

蠢又唔係
古惑

係....基本上十個有七個都係咁
其他三個係做都廢事做

無功領既就蠢
有功領既就扮明

有d都係海龜,英文唔算差....
但蝗蟲格點會洗得走

同大陸人真係1+1=2都要落紙,唔係講笑

仲要係雙方AGREE再畫龜

差不多先生DNA

如果俾我日日對住咁撚多支那人，我諗我遲早會殺人

帶咗你落夜總會未？

利申: 係香港做過上市大陸公司

佢地真係好撚搞笑架，
例如我公司係甲方，
搵乙方公司返黎，咁我同乙方接頭人deal 完去食lunch 啦，傾計果時佢話"唉，我都知同香港人合作係麻煩架啦，乜都要白紙黑字寫到明，又執著，乜都要跟到足"
我即刻笑笑口咁兜口兜面話鳩佢
"先唔講你連我地做野點解要事事跟到足嘅原因係乜都未知我地一唔跟足你地咪又係偷雞，下下都比你偷雞我使鬼比呢個價你賺呀 "

大家唔好以為佢聽完後會紅到面哂，
而係好似冇事發生過咁"係喎，呵呵呵"
典型大陸人，厚顏無恥，叻仔

長見識

公司有一個大陸同事已經頂唔順
啲仆街仔將大陸喱既劣根性係職場發揮到極致
一諗到佢做多幾年就呃到張身分證就好忿怒